團體籲銀彈延續抗爭 6.21起登記 7.8可收錢 回水一萬撐手足

團體籲銀彈延續抗爭
6.21起登記 7.8可收錢 回水一萬撐手足

【振興黃圈】

【本報訊】民心盡失，窮得只剩下錢的林鄭政府，昨日由財政司長陳茂波交代全民回水一萬元的申請細節，苦候計劃近四個月的全港市民，可於6月21日起申請，最快7月8日收錢。多名立法會議員及民間組織批評政府回水嘆慢板，明言此舉無助減低民怨，更絕不會冷卻港人抗爭的意志。團體呼籲市民將該筆款項，捐助同路人或振興黃色經濟圈，繼續撐起抗爭運動。

記者：謝明明 李雨夢

陳茂波昨在記者會交代全民回水一萬元的申請細節。易仰民攝

陳茂波昨於記者會表示，明年3月31日年滿18歲的香港永久居民，包括移居海外的香港永久居民均可申領，市民可透過電子或書面
。。。。。。。。。。
7月8日收錢，明年12月31日截止申請，料700萬人合資格。至於非永久
。。。。。。
關愛基金發放，9月接受申請。

被追問政府為何延至疫情緩和才回水，陳解釋，由於涉及700萬市民，個人資料多，當局設計時既要方便快捷，又要安全
。。。。。
資料會保存，以便日後再有相關計劃時可重用，當局已諮詢私隱專員公署意見。

留10億作行政費

相關新聞：書面申請按出生年份分組登記

陳茂波稱，財政預算案預留10億元作行政費，初步估算或不逾5億元。至
。。。。。。
年度或有2,000多億赤字，但會「動態評估，持開放態度」。

民陣召集人岑子杰直指政府回水無助減低民怨，更不會冷卻港人抗爭意志，「啲人出唔到嚟，基於限聚令同警方唔肯批合
。。。。。。。。。
廷亦表示，香港人權及自由受到極嚴重威脅，林鄭政府要負最大責任，「市民唔會為咗少少錢就放棄原則，放棄我哋享有嘅自由同人權，國安法殺到埋嚟，一萬蚊要人收口，係無可能！」

郭家麒轟派得太遲

「6.12人道支援基金」信託人之一何秀蘭也指出，政府不要以為回水便可平息
。。。。。。
中運動的互助互愛精神，「捐助有需要嘅弱勢社群或6.12基金等組織，又或透過黃色經濟圈幫襯黃店，繼續撐住同路人同成個運動」。

公民黨立法會議員郭家麒批評政府拖延多月始全民回水，「好多市民早於2
。。。。。。。
」。他稱會將一萬元購買防疫物資送予食環外判工人等弱勢社群，餘款捐給「6.12人道支援基金」。

另一位立法會議員毛孟靜表示，計劃將一萬元捐予部份新聞網站，呼籲
。。。。。。。
係捱得好辛苦，連食飯錢都冇，好需要經濟協助。」

==============

一定 一定 一定

捐就會捐

但好心唔好「開口」叫人捐啦。。。。

情緒綁架
收到一萬一定要捐比手足
之前捐果d唔計

另一位立法會議員毛孟靜表示，計劃將一萬元捐予部份新聞網站，呼籲市民捐錢予「6.12人道支援基金」，「啲手足真係捱得好辛苦，連食飯錢都冇，好需要經濟協助。」

爆食黃店

我就係手足，會捐畀自己。

多謝手足